
\section*{Wichtige Informationen}

\renewcommand{\id}{101}

\begin{center}
\begin{minipage}[t]{.65\textwidth}

\section*{Zu den Arbeitsblättern}

Dies ist der erste von fünf Aufgabenzetteln, welche Sie begleitend zum Vorlesungsteil erhalten werden. 
\textbf{Lesen Sie sich dieses Blatt bitte vollständig durch, bevor Sie mit der Bearbeitung von Aufgaben beginnen.}

Jeder Aufgabenzettel hat eine große Auswahl an Aufgaben, welche Ihnen ermöglichen sollen, die Inhalte der Vorlesungen anzuwenden und zu vertiefen. 
Sie werden nicht annähernd in der Lage sein, alle vorhandenen Aufgaben in den kommenden Nachmittagen zu bearbeiten. 
Seien Sie also wählerisch!
Suchen Sie sich die Aufgaben aus, welche Sie als sinnvoll ersehen.

Diese Dokumente sind in mehrere Kategorien von Aufgaben aufgeteilt.
Neu für Sie wie für uns ist dieses Semester die \emph{Byte}-Kategorie, welche kleine Aufgaben beinhaltet, die Sie innerhalb von 15 Minuten erledigen können sollten.

Haben Sie die \emph{Bytes} erledigt (oder empfinden Sie keinen Bedarf dafür), können Sie entweder mit einer empfohlenen Aufgabe fortsetzen oder sich eine andere Aufgabe aussuchen.
% 20:45-21:30
% 22:00

Zu jeder Aufgabe existiert am linken Rand eine Tabelle mit Informationen zu Kategorie und Anforderungen (siehe rechts), sowie den Zeilenangaben der Musterlösungen. Diese können Sie als Richtwert verwenden.

Zusätzlich zu den Aufgabenblättern erhalten Sie auch die \textbf{Musterlösung} aller Aufgaben, sodass Sie bei Bedarf ihren Ansatz mit diesem vergleichen können. \\
Beachten Sie, dass es für jedes Problem sehr viele Ansätze gibt, und dass Ihrer nicht zwingend falsch ist, nur weil er das Problem anders als die Musterlösung löst. \\
Dabei gilt immer: \textbf{Kopieren Sie keinen Code! Lassen Sie sich (wenn überhaupt) nur inspirieren!}

Bitte arbeiten Sie mithilfe der \href{https://processing.org/reference/}{Processing Reference (hier klicken)}.
Dort finden Sie alle wichtigen Funktionen, Variablen und Anwendungsbeispiele. \\
Gerne können Sie auch die Tutor:innen um Hilfe beten.

\end{minipage} \hfil
\begin{minipage}[t]{.28\textwidth}

\section*{Kategorien}

\vspace{-0.5em}

\begin{tabular}{>{\centering}m{3em} >{\centering\arraybackslash}m{7em}}
	\toprule
	\textbf{Grafik} & \textbf{Beschreibung} \\
	\midrule
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/byte.pdf} & Byte \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/recommended.pdf} & Empfohlen \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/easy.pdf} & Leicht \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/medium.pdf} & Mittelschwer \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/hard.pdf} & Schwer \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/expert.pdf} & Herausforderung \\
	\bottomrule
\end{tabular}

\vspace{0.5em}

\section*{Anforderungen}

\vspace{-0.5em}

\begin{tabular}{>{\centering}m{3em} >{\centering\arraybackslash}m{7em}}
	\toprule
	\textbf{Grafik} & \textbf{Beschreibung} \\
	\midrule
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/mathe.pdf} & Mathematik         \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/variable.pdf} & Variablen\\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/verzweigung.pdf} & Verzweigungen      \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/schleife.pdf} & Schleifen          \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/array.pdf} & Arrays             \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/geometrie.pdf} & Geometrie          \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/3d.pdf} & 3D-Befehle         \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/zufall.pdf} & Zufall          \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/mouse.pdf} & Maus-Interaktion          \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/keyboard.pdf} & Keyboard-Interaktion          \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/time.pdf} & Zeit-Variablen          \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/methode.pdf} & Funktionen / Methoden          \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/klasse.pdf} & Klassen          \\
	\includegraphics[height=2em]{\stylefolder/base/req/vektor.pdf} & Vektoren          \\
	\bottomrule
\end{tabular}

\end{minipage}
\end{center}
